數碼暴龍Last Evolutions 絆 感想+好聽翻唱分享

隨着自己一路成長，背負的責任越來越多，幾年來也一直甚少踏入電影院的大門。最近看到《數碼暴龍Last Evolutions 絆 》成為全城熱話，心中那顆童心再也按捺不着，驅使着我於假日帶着一家人到電影院潮拜這部經典。

進場後習慣性的掃視一下全場，雖然因為疫症的關係封掉了一些座位，但基本上也是座無虛席。場內大多都是80、90後的，都是我們這批被選中的一代。電影一開始，熟悉的開場音樂便響起，我也彷彿回到那遺忘了的童年。那時候並沒有youtube等影視串流平台，看數碼暴龍的時候都是到CD店購買，回家後可以把同一集反復觀看好幾次，我的童年基本上也是由他伴着我一路成長。電影中的情節我不希望與大家詳細透露，留待大家自行發掘。但我只能説由電影的中後部份開始，眼中的淚水一直都想湧眶而出，唯一使我忍着的只有那份作為父親和丈夫的自傲。到電影的結局，我的那份驕傲也終究被擊破。

Last Evolution, 這個名字改得可謂簡單直接且準確。我的最後一次進化在甚麼時候，在甚麼時候停止了長大，我也已經忘記了。電影完場的一剎那，我才發現，原來心中的那顆不計後果的童心一直都在，只是我自己捨棄了他。看着兒子那天真爛漫的背影，我看到了他身後無限的可能。雖然陪伴着太一拯救多次世界的亞古獸已經不在，但無論電影還是現實中，我們的未來也會有很多後輩頂上各自的崗位。為下一代營造一個更好的未來，是我們這群閃着光環的人最後能做的事。

最後和大家分享一首很好聽的改編翻唱。今天意猶未盡的上網搜尋了數碼暴龍的歌，無意中找到了這歌，聽了後十分感動，也讓我對我們的下一代充滿信心，我相信有看這部電影的大家也會被這改編所感動。

Pishhhhhhhh